[純討論] 如果香港少左一半人口會唔會快樂好多

啲人成日講到香港地壓力大，老實講咪又係因為競爭大
由出世爭床位, 去到爭小學中學大學, 爭政府工/工務員, 爭公屋居屋, 到死果秒都爭緊個位裝骨灰

但如果少左一半人口會點？其實一直以嚟壓力嘅來源，都係人口....

唔係話無辜嘅人都有罪，錯嘅都只會係發展得太快嘅社會.... 呢排睇完戲再諗翻起人口澎脹嘅個問題，香港如果少左一半人，可能競爭力會低左，但起碼唔會覺得香港係唔想居住嘅城市之一

會
出街冇咁迫
食野唔洗等位
有樓住

根本香港頂盡500萬人就夠

肯撚定 我支持你

當人口跌到呢個數既時候你應該會驚自己會係被消除既其中一個

冇曬啲蝗同蝻根本天堂

但現實

冇女人？

其實如果少一半人，蝗同蝻你可能都已經唔care

Cls點解係要全港少一半人而唔係無晒蝗蝻？
呢到係香港呀傻9

我梗係明啦, 我只係用一個隨機方法減人口咁假設

無哂啲單程證落黎個啲就夠

你條女唔見咗會唔會快樂好多

Thanos 其實無錯到

會少左隻手用

Thanos

我有一粒石 可以借比你

但你有冇諗過人口小一半
好的學校 好的工作都會小左一半
樓價依然係咁貴 因為政府唔肯批地起住宅 亦都唔會發展新市鎮
未必係人口的問題 而係政府政策的問題
包括蝻蝗的問題

最大問題係蝗同南亞佬，無左佢地已經好好多啦
不過到時實有人屌經濟差

部份正確
樓貴因為人多地少
而家既樓數目少一倍人頭起碼個個有公屋/平貨櫃屋住先。

現在全球的國家、政府、社會、商業機構，無不以『生產』『增長』『利潤』『總值』…等掛帥，以此等數字為做得『好與壞』的指標，他們以對『人民及股東』負責為口號，不斷追求及刺激增長，無視地球的資源已是日漸貧乏，甚至已是到了無可復原的地步了。他們是真正負責任的一群嗎？不是的，他們都是短視的一群，正在帶領全球人類步向滅亡。

他們甚至往往以人口老化為由，鼓勵多多生育，其實，地球的人口還不夠多嗎？

多多生育究竟是誰人得益？
原來，多多生育祇是為了確保有源源不斷的廉價勞動力去維持生產，提供廉價勞工，白白得益的盡是生產商，那麼是誰含辛茹苦的將嬰兒供書教學養大成人？唉！辛苦的都是父母，一生養兒育女竟然是為了別人作嫁衣裳！

若然父母生育了子女卻不願或不能盡其教育的責任，讓他們天生天養，那麼，後果的嚴重性，相信我們都可以想像到了。

難怪現今都市的人都不願生下一代，有誰願意負上生一孩 = 負債400萬的擔子？有誰可以給下一代營造一個合理的生活環境？地球還適宜人類生活嗎？

Thonas 係岩
呢個世界太多人啦
少一半大家舒服

如果你話香港而家突然小一半人
咁大家的居住環境當然非常舒適啦

不過唔係突然小一半人 而係冇咁多人黎香港
我覺得政府的政策先係關鍵
究竟政府會維持高地價政策 定係大興土木改善市民的居住環境呢
以香港政府對一地兩檢 斷地起高鐵 修改議事規則的處事手法
政府真係有心開山劈石 填海 收地起屋點會唔得
難就係難在要過既得利益者嗰關
而有一點真係好可悲
明明好多藍絲廢老都係被壓迫的一群
唔知點解佢地會支持既得利益者

香港主要依靠填海工程來供應土地，至2013年3月，香港從填海工程獲得的土地面積逾67平方公里，佔香港土地總面積約7%[1][2]。在填海土地上容納了27%的香港人口及70%的商業活動[3][4][5]；香港百多年來的填海工程，深遠地影響着香港社會的發展。

自1959年開始，香港政府在新界區大規模發展新市鎮（香港政府早期文獻稱為衛星城市），以應付香港人口增長，並藉以分散擠迫香港市區內的人口，從而改善香港居住環境。現時的新市鎮即：荃灣、沙田（包括馬鞍山）、屯門、大埔、元朗、粉嶺和上水、將軍澳、天水圍、東涌。這些新市鎮各處於不同發展階段，全面發展後，可容納人口約400萬。然而，政府目前不會進一步發展大型新市鎮，而是集中着重發展如啟德一類的中型新發展區和新界的新發展區（下詳）。[1]

分析完就要令到香港少啲人

唔再輸入更多人已經好理想

少左一半人口更容易被殖民溝淡

無奈嘅係無論壓力幾大香港人都團結唔到

我覺得唔會
當你真係隨機消失一半人咁
死剩嘅人入面有錢同冇錢嘅比例都係一樣
結果佢地咪又掃哂市面上啲盤黎放租
大家繼續冇得住

有見地，但係都係供求問題，十年邊個估到樓價炒到咁高都仲有人買？因為個個都炒樓投資心態，乜柒都炒得起架啦....只係如果啲人見公屋/居屋都咁足夠，都未必夠膽炒咁多

其實只要做到供過於求
樓價租金自然會跌
但香港政府點會比呢件事發生
成個政府一直都係靠高地價政策支撐住
低利得稅 低薪俸稅 取而代之就係買樓貴 租金貴

其實人口變少，代表人係度進步，已經唔太需要勞力改善社會
點解政府唔明

但係人口老化又係駁唔到嘅問題

一切一切問題根源都係因為人太多

人口越少，上一代一定比今一代人多，覺得好正常，政府要做既，係應該用科技點精簡人手，同埋將所有野接軌，減少影響
，而唔係諗點加多 d 人口

生育問題只係岀至今代人變成低欲望社會，所以唔會扑野生仔，會搞到人口跌得仲快

其實只要冇左蝗同蝻已經好夠

之前平日出街都冇咩野 假日多人就一定
唔知點解最近呢幾年 平日無論下午定晚上 都係多人到行花市咁

好處大家都明，壞處就係你一個人要做兩個人嘅嘢，否則就一切嘅規模縮水囉。

而加咪一個人要做2~3個人 ,人多你以為做少啲? 天真,一樣都係一個人做幾個人野但因為多人爭

你既人工比而加更少,做既野更多

如果無晒蝗，蝻，賓呢三類人就會快樂好多

冇賓的話 邊個照顧小朋友 做家務

會。

最慘政府而家做的野好似只係推遲人口老化的問題
情況似乎只會越黎越嚴重

人總會老
增加左嘅人口老左會點？
咪又人口老化過囉
咁一直要黎繼續增加人口黎溝淡人口比例
又或者搵第二個方法解決
(除非突然冚球產 唔需要再搵solution)
咁不如一早就用第二個方法解決啦

當然人口增長率持續下降
一代比一代少人 仲要過左四五代
人真係太少
話唔定就唔係精簡人手就解決到
嗰時再增加人口話唔定又太遲
所以都幾難搞
你唔會知邊個時刻用咩手段先係"正確"

唯一有效解決方法似乎係冚球產
肯定到肉冇手尾

不安
樓豬想做d咩

肯定

其實歐洲好多工人手都唔夠，人地咪又係繼續佢地咁慢既生活節奏

香港人口唔係外來人口
自遊行果班

同時歐洲人失業率高到仆街

Resounding Yes
趕番晒呢十年藉人材計劃 單程證 家庭團聚 抵壘留種 難民等等而落嚟嘅移民番原居地都至少少梗1/5人口

如果必須要少一半人，你地憑乜嘢覺得自己一定可以留低？

只係星期六日，條街少一半人，都已經快樂指數直線上升